{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025108",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "연사모종도"
    },
    "text": "軟糸苗図\\n\nこの絵は縦55.1センチ、横103.9センチの大きさで、絹の上に描かれた淡彩画です。絵を描いたイ·ジンは朝鮮中期の有名な画家で、絶派画風の絵に優れたイ·ギョンユンの息子であり、霊毛画と花鳥画を上手に描いたイ·ヨンユンの甥でもあります。彼の父と兄も当代の指折りの宗室出身の画家であったため、イ·ジンも画家としての名声を築きました。 この絵は、山の中の寺に向かって歩いていく老僧を描いたもので、中国の蕭水江と湘江の8つの風景を盛り込んだ『瀟湘八景図』の「蓮沙苗鐘図」を描いたものです。この絵は「蓮寺晩鐘図」とも呼ばれ、霧に包まれた山中に寺が見え、夕暮れの鐘の音が響く情景を背景にして、ソンビと老僧が帰宅する様子が描かれています。 この絵は松のある丘と老僧で構成された全景、峰が飛び出していて小屋がある中京、山峰の輪郭のみの遠景の3段構図で構成されています。背景には霧と雲が薄く広がり、空間感が生まれています。構図や空間概念は前期の安堅派画風に従っていますが、一方でイ·ジンの父であるイ·ギョンフンの画風も取り入れられており、折衷的な画風がよく見られます。 絵全体は美しく、端正に整理された形態と描写の手法、墨の色調など、きちんと節制された印象を与えます。この特徴については、朝鮮後期の文人兼美術評論家ナム·テウンの評価とも一致します。この絵はクンニプ・チュンアン・バンムルグァンに所蔵されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は誰が描いたのですか？",
            "answer": "この絵はイ·ジンという画家が描きました。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさは何センチですか？",
            "answer": "この絵の大きさは縦55.1センチ、横103.9センチです。"
        },
        {
            "question": "この絵は何に描かれていますか？",
            "answer": "この絵は絹の上に描かれています。"
        },
        {
            "question": "イ·ジンはどの時代の画家ですか？",
            "answer": "イ·ジンは朝鮮中期の画家です。"
        },
        {
            "question": "この絵は何を描いていますか？",
            "answer": "この絵は山の中の寺に向かって歩いていく老僧を描いています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような風景を描いていますか？",
            "answer": "この絵は霧に包まれた山中に寺が見え、夕暮れの鐘の音が響く情景を描いています。"
        },
        {
            "question": "この絵の背景に何が広がっていますか？",
            "answer": "この絵の背景には霧と雲が薄く広がっています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような画風が見られますか？",
            "answer": "この絵は前期の安堅派画風とイ·ジンの父であるイ·ギョンフンの画風を取り入れた折衷的な画風が見られます。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "この絵は美しく、整理された形態と描写の手法、墨の色調などからきちんと節制された印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "この絵はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この絵はクンニプ・チュンアン・バンムルグァンに所蔵されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 341
    }
}